[又J]劉遵義：粵港澳大灣區的願景是十年內GDP超越英國

中新網深圳12月15日電（徐曉美馬明霞）著名經濟學家，第十二屆全國政協經濟委員會副主任劉遵義14日在深圳表示，粵港澳大灣區的願景是十年內GDP超越英國。

“灣區發展與中國經濟”論壇暨深圳高等金融研究院揭牌入駐儀式14日在深圳福田國際創新中心舉行，劉遵義在論壇上作出以上表述。

“我想這是絕對有可能的，到時候大灣區的人均收入應該可達4萬美元以上。”劉遵義認為港珠澳大橋聯通粵港澳，對大灣區發展非常重要，灣區間應實現基礎設施共享，加強合作，將香港和深圳打造成國際創新風險投資基地。“我們可以把香港和深圳合起來，打造一個集合矽谷，紐約交易所，納斯達克交易所功能的中心。”

原深圳市副市長，深圳高等金融研究院理事唐杰則提出，廣東真正的優良港口在粵東和粵西，其目前面臨最大的發展悖論是經濟高度集中於珠江三角洲。他認為，粵港澳大灣區需要打破目前廣東按照行政界限劃分產業的做法，大量的產業要在不同城市之間合理的配置，未來的大灣區一定要分工，把不同的創新領域做分層。

近期，聯合國發布“2018年世界經濟形勢與展望”報告，預測2017年全球經濟將增長3％，創2011年以來最快增速。其中，中國對全球經濟增長的貢獻率高達33％。

美國哥倫比亞商學院金融學經濟學教授魏尚進表示，影響中國中期經濟增長三大結構因素分別是勞動力成本提高，就業年齡人口的下降，性別失衡持續嚴重。結合粵港澳大灣區的發展來看，接下來的發展一定要依靠全要素生產率提高來實現，通過創新發明，提高資源配置效率等

(殘體)

“我們可以把香港和深圳合起來，打造一個集合矽谷，紐約交易所，納斯達克交易所功能的中心。”

人唔笑狗都吠啦
深圳個d咁嘅IT同silicon valley比？
香港個濕9 market連options都唔多人玩同美國比？？

南水北調
大西北開發
長江三峽

次次鳩吹

第一樣仲算新未見到有咩下場，第二三樣已經衰得好徹底

就算GDP繼續升
換來的也只是噓聲

粵港澳大灣區多過英國真係唔出奇，香港澳門廣州深圳四城加埋勁過唔少歐洲國家。

計劃經濟一次又一次證實失敗，中共都繼續堅持，市場只要計過數有得做，就算政府乜經濟區都冇，個市場自己都會聚埋一齊

誠誠已經用腳表示

超英趕美左幾多年

上海自貿區呢 上得facebook未

一句到尾：大香圳好快成事(放心，到時一定係100%港人治港 ！！)！！！

大灣區獨立

使撚十年咩，支那假數據，要做聽日就可以超英啦

講咩大灣區，只要大亞灣一爆，一切都完了